入門全片幅有咩介紹？

愈平愈好
我想儲多彈藥買鏡頭

Canon ae-1

A7ii

傻瓜菲林機

點解要買全幅嘅

Canon ae-1P

其實唔知
我驚如果一開始用 APS-C，玩耐咗想變返 Full Frame

求指點

Nikon D750

點解越平越好？你知唔知自己想要咩？咁點解唔買中幅？

樓主你第一部單反就上FF ?
如果係嘅 我建議你揀啱品牌先
始終轉會好麻煩
主要都係Canon, Nikon , Sony , o記，富士
你可以先了解下先
另外，你唔講低你主要用尼影咩，接唔接受無反（又或者知唔知單反無反有咩分別）
好難比到建議你

D750

FM2

咁富士 olympus呢啲廠是咪全部要執哂

Budget, 影開咩題材 又唔講

我覺得係高階APS-C vs 入門FF, 個價錢差不多
又要考慮鏡, 始終FF鏡比較貴

我由c 記500d 開始，之後轉5dmk3 最後我又轉番富直xd2 算

我都差不多
600D>5D3>Xh1

乜你唔知消失左宇宙好耐咩？

大師影乜唔需要話你知

FF啦
高ios降noise勁
普通ASPC較高小小都變到一pat嘢咁
crop相放大某個部分又唔怕穿崩
仲有靜音快門偷影囡囡一流啦

ASPC買部無反補shot算啦

唔係淨係貴，支鏡個size都大好多

咁講，貴唔貴都算啦
但如果你買完部ff 機帶出街影野/旅行，你行兩野覺得重之後就無曬心情影相，咁我就寧遠要番部apsc 機 細細部輕輕地影下算

而家邊道仲有D750? 幾多錢?

上price hk 睇啦

唔好意思。因為百記，豐澤，永成之前睇過冇。
price hk D細鋪，好似得天搶叫信譽好小小

leica q 鏡都唔使你換

有無上過肥花睇？price hk 個道三陽,四寶,六本木信譽其實都ok

慳鏡錢 仲唔係全平入門

你真係唔識架wor
講到好似FF先有靜音快門
我部M43 pen-f都有全電子快門啦 同A9一樣靜
同埋D5 1DXii唔見得有幾靜

nikon 入門機有？

D850

因為窮 其實中幅同全幅差別大唔大？

~10,000
8 成街景 2 成人像

中幅大過又貴過全幅架
巴打你真係乜都唔識架喎

新手 咁如果中幅有咩推薦？

你10000蚊筆直買中幅講緊USD10000啊？
冇就收收皮先啦

120機大把選擇嘅咁

樓豬又冇話過要菲林定數碼

窮撚表示都係攻頂好

全部都係同 sensor大小有關
不過 sensor愈大 鏡頭多數都會愈粗愈重

咁 15,000 呢？

其實技術上 apsc 同 ff 已經越拉越近
唔係professional既話其實你用apsc機影都可以影得好好睇
原先想升ff，但係後尾我放棄咗，因為好重好大夠

PENTAX K1

Canon 5D mark1